\chapter{Análisis}
\label{cap:analisis}

	En este capítulo se presenta el resultado del análisis de requisitos realizado durante el proyecto.  Esta sección se describe el listado de los casos de uso del sistema desarrollado, agrupados en módulos, y los requisitos no funcionales.
	
	Se describen los principales casos de uso realizados en la aplicación. Un diagrama de casos de uso contiene elementos de modelo para el sistema, los actores y sus casos de uso y muestra las diferentes relaciones tales como generalización, asociación y dependencia de estos elementos.
	
\section{Usuarios}
	
	El módulo de usuarios incluye las funcionalidades necesarias para el usuario del sistema como el registro de usuario, inicio de sesión, actualización del perfil o cambio de contraseña.

	En la figura \ref{fig:ch4:useCaseUser} se muestran los casos de uso de los usuarios del sistema.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{chapter4/figures/useCaseUser.pdf}
	\caption{Caso de uso de usuario.}
	\label{fig:ch4:useCaseUser}
\end{figure}

	Cada uno de los casos de uso de usuario son descritos a continuación:
\begin{itemize}
	\item \emph{Sign up}: alta de nuevo usuario. Este caso de uso implica la generación de un token de activación.
	\item \emph{Sign in}: iniciar sesión del usuario en la aplicación.
	\item \emph{Sign out}: cerrar la sesión del usuario.
	\item \emph{Generate activation token}: creación del \emph{token} de verificación del nuevo usuario, con su fecha de creación. Implica enviar un email al usuario con un enlace para su activación.
	\item \emph{Send email}: envió de un correo electrónico para el usuario. Utilizado en el envió de \emph{token} de activación o recuperación de contraseña.
	\item \emph{Activate user}: caso de uso de activación del usuario a través de un \emph{token} generado. Este \emph{token} se comprueba que pertenezca al usuario y que no ha caducado.
	\item \emph{Updatee profile}: actualizar perfil del usuario. El nombre de usuario no se puede modificar.
	\item \emph{Change password}: cambiar la contraseña del usuario. La contraseña se debe de indicar dos veces y debe tener entre 5 y 50 caracteres.
	\item \emph{Generate recover password token}: crear un \emph{token} de recuperación de contraseña olvidada por el usuario.
	
	\item \emph{List users}: lista los usuarios del sistema ordenados por fecha de creación en modo descendente.
	\item \emph{Search users by text}: busca los usuarios en la BD a partir de contenidos de texto.
	\item \emph{Change roles}: permite cambiar los roles de un usuario.
\end{itemize}

\section{Dataset}

	Este módulo es el encargado de incluir las funcionalidades relacionadas con los \emph{datasets} tales como subir un \emph{dataset} o compartir un \emph{dataset}.

	En la figura \ref{fig:ch4:useCaseDataset} se muestran los casos de uso de los \emph{dataset}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{chapter4/figures/useCaseDataset.pdf}
	\caption{Caso de uso de \emph{dataset}.}
	\label{fig:ch4:useCaseDataset}
\end{figure}

	Cada uno de los casos de uso de los \emph{dataset} son descritos a continuación:
\begin{itemize}
	\item \emph{Upload dataset}: subir un dataset con las particiones de entrenamiento y/o validación y/o test. Se pueden subir también distintas combinaciones.
	\item \emph{Extract dataset features}: se analiza el dataset para obtener información adicional de el, como puede ser el número de patrones, las características de entrada y las características de salida.
	\item \emph{View dataset}: ver los datos de un \emph{dataset}.
	\item \emph{Share dataset}: compartir un \emph{dataset} con otro usuario.
	\item \emph{List dataset}: lista los \emph{datasets} almacenados, ordenados por fecha de creación de modo descendente.
	\item \emph{Search dataset by text}: Buscar \emph{datasets} en la base de datos a partir de contenidos de texto.
\end{itemize}

\section{Población}

	Este módulo es el encargado de incluir las funcionalidades relacionadas con los poblaciones tales como subir un población o compartir un población.

	En la figura \ref{fig:ch4:useCasePopulation} se muestran los casos de uso de los población.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{chapter4/figures/useCasePopulation.pdf}
	\caption{Caso de uso de población.}
	\label{fig:ch4:useCasePopulation}
\end{figure}

	Cada uno de los casos de uso de los población son descritos a continuación:
\begin{itemize}
	\item \emph{Upload population}: subir las combinaciones que formarán una población.
	\item \emph{Extract population features}: se analiza el población para obtener información adicional de el, como puede ser el número de individuos o el tamaño de sus genes.
	\item \emph{View population}: ver los datos de un población.
	\item \emph{Share population}: compartir un población con otro usuario.
	\item \emph{List population}: listar los poblaciones almacenados, ordenados por fecha de creación en modo descendente.
	\item \emph{Search population by text}: Buscar poblaciones en la base de datos a partir de contenidos de texto.
	\item \emph{Search population by size of gen}: Busca población en la base de datos a partir de la longiturd de los genes que se quiera que tengan los individuos de la población.
\end{itemize}

\section{Simulación}

	Este módulo es el encargado de incluir las funcionalidades relacionadas con los simulaciones tales como crear una nueva simulación, ver su estado o ver un informe de los resultados obtenidos.

	En la figura \ref{fig:ch4:useCaseSimulation} se muestran los casos de uso de las simulaciones.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{chapter4/figures/useCaseSimulation.pdf}
	\caption{Caso de uso de simulación.}
	\label{fig:ch4:useCaseSimulation}
\end{figure}

	Cada uno de los casos de uso de los población son descritos a continuación:
\begin{itemize}
	\item \emph{Create ann simulation}: crea una simulación para una RNGA donde el usuario tiene que especificar todos los parámetros de la glia, desde la combinación iteración-activación, el algoritmo glial y el porcentaje de incremento y decremento\cite{astrocytesImproveAnn}.
	\item \emph{Create angn simulation}: crea una simulación para una RNGA donde es el AG quien se encarga de buscar los parámetros adecuados de la glia\cite{angnCoev}.
	\item \emph{Create svm simulation}: crea una simulación donde la técnica de inteligencia artificial es un SVM\cite{franGaBook}.
	\item \emph{View simulation}: ver los datos de una simulación.
	\item \emph{View report}: ver el resultado que tiene una simulación.
	\item \emph{List simulations}: muestra las simulaciones almacenadas.
	\item \emph{Search simulations by text}: busca las simulaciones por texto.

	\item \emph{Launch simulation}: envía las simulaciones al CPD y las añade en la cola para ejecución.	
	\item \emph{Check simulation on queue}: comprueba cual es el estado de las simulaciones que están la cola del CPD.
	\item \emph{Check simulation}: comprueba que simulaciones han finalizado y recupera los datos obtenidos.
	
\end{itemize}

\section{Servidores}

	Este módulo es el encargado de incluir las funcionalidades relacionadas con los servidores tales como dar de alta un nuevo servidor o actualizar sus datos.

	En la figura \ref{fig:ch4:useCaseServer} se muestran los casos de uso de los servidores.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{chapter4/figures/useCaseServer.pdf}
	\caption{Caso de uso de servidor.}
	\label{fig:ch4:useCaseServer}
\end{figure}

	Cada uno de los casos de uso de los servidores  son descritos a continuación:
\begin{itemize}
	\item \emph{Sign up server}: dar de alta un nuevo servidor.
	\item \emph{View server}: ver los detalles de un servidor.
	\item \emph{Update server}: actualizar los datos de un servidor.
	\item \emph{List servers}: lista los servidores disponibles en el sistema.
	\item \emph{Search servers by text}: busca los servidores en la base de datos a partir de contenidos de texto. 
	\item \emph{Search activated servers}:	busca los servidores que están mostrados como activos y tienen cuentas de usuario activas.
\end{itemize}

\section{Cuentas}

	Este módulo es el encargado de incluir las funcionalidades relacionadas con las cuentas de usuario de los servidores tales como darlas de alta o actualizar sus datos.

	En la figura \ref{fig:ch4:useCaseAccount} se muestran los casos de uso de los cuentas de usuario de los servidores.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{chapter4/figures/useCaseAccount.pdf}
	\caption{Caso de uso de cuentas.}
	\label{fig:ch4:useCaseAccount}
\end{figure}

	Cada uno de los casos de uso de los servidores  son descritos a continuación:
\begin{itemize}
	\item \emph{Sing up account}: da de alta una nueva cuenta de usuario para un servidor específico.
	\item \emph{View account}: muestra los datos de una cuenta de usuario.
	\item \emph{Update account}: actualiza los datos de una cuenta de usuario.
	\item \emph{List accounts}: lista las cuentas de usuario.
	\item \emph{Search accounts by text}: busca las cuentas de usuario en la base de datos a partir de contenidos de texto.
	
	\item \emph{Open connection}: abre una conexión hacia el servidor.
	\item \emph{Close conneciton}: cierra la conexión abierta.
	\item \emph{Launch command}: ejecuta un comando específico.
	\item \emph{Update number of jobs}: actualiza el número de trabajos que hay en la cola.
\end{itemize}